IG天然/本地自家制護膚品Shop討論

相信大家近呢年都成日見到IG新興咗好多天然/自家，甚至係從未聽過嘅外國牌子護膚品。

多數我都係睇廣告見到，然後好奇禁落去見唔少都好多好評同埋人氣幾高，見到係幾心郁郁下，但見價錢都唔便。

以下係一d IG比較高人氣、多人買嘅Shop，每間我都有google查下評價，但有d唔太搵到，希望大家可以入嚟討論下，講下心得/中伏。

首先係呢間，如果大家之前有睇連登其他post，就會發現好多人踢爆佢係假瑞士牌子、外國根本冇review，同埋淘寶只係賣幾十蚊枝，但佢個價貴勁多。
但唔知點解可以做到開曬地鋪，又勁多藝人同KOL幫佢宣傳。

第二間開頭睇落覺得好似幾勁咁，但之後愈睇愈怪。佢d好評圖，全部都好似好做假feel咁（我個人覺得啦），一張產品圖，然後key 一兩句 wts嘅好評對話上去，見佢IG好多好評圖都係咁。
然後上網查佢嘅評價，發現其實唔少人話佢d野好廢，間店主打嘅咩清潔蜜糖心一d用都冇。d人仲話個店主態度好差。

第三間都係廣告成日見到，上網唔太查到佢d評價，但就見連登之前有人開post屌間鋪偽黃、食人血饅頭。（請大家自行作判斷）
不過我都幾好奇呢間護膚品好唔好用，見佢d包裝同效果圖又幾好咁，但上網就真係查唔到，希望有包膠。

第四間都係上網唔太搵到評價，淨係見到蘋果有訪問佢，睇落間野好似ok咁，希望有包膠。

最後一間，呢間一定最多人識。本身都諗住買，見佢d前後對比圖好有料咁。但又係上網查時發現d人對佢評價幾兩極，連登之前仲有人話用佢d皂用到爛面，原本冇乜暗瘡都爆到仆街。不過我見d人主要都係針對佢d皂話冇用/愈用愈衰。唔知佢其他產品好唔好有？期待下面有人包膠。

打咗咁多希望有人一齊討論啦，好想知道到底而加新興嘅本地天然IG shop可唔可靠。

推

自推

冇人

你個標題改得唔好 ....呢d post好應該推上熱門

factiv!!! 黃+made in hk

認真呢，唔太識改標題，又諗緊健康台係咪冇人睇

岩岩睇左，好似真係唔錯咁，有冇d產品特別推薦？

我買過agemosoap
最唔出名
但睇佢有youtube拍片真係自己手工整

我覺得b5同eaa唔錯 尤其係eaa 我啲暗瘡印冇哂咁濟
隔離台有factiv嘅post 可以追下

題外話，guruguru成日推介啲小眾護膚牌子
你地覺有冇用？

用緊beauty from nature

態度差到仆街
冇show產品同價錢 我message問佢 佢好多時睇完都唔覆
有次仲話係問得嘢多
你咩information都冇打 網址又冇
問完覺得唔岩咪唔買囉

想知多啲Miya’s work

有冇詳細包膠？
特別想知佢d凍膜好唔好用

原來真係咁差，不過冇買都係好事，上網睇唔少人話d野又廢又貴，極懷疑佢d好評都係自己整出嚟

po 潮流台應該會多啲人討論

本木序，用左幾年，非常好用，黃店黎的

Nude story有冇人用過？見佢寫有哂乜乜認證咁

Ig睇完，個樣好唔吸引

得主要成份

我好耐之前就用過miya嘅皂同埋薰衣草凍膜
唔知係咪本身薰衣草嘅功效都係溫和鎮靜嗰啲
所以好似冇乜用咁 就冇再買
同埋嗰期暗瘡爆得超勁 所以冇乜話睇到咩效果

最近試咗beautyfromnature嘅金盞花凍膜
用埋佢個凍膜掃 敷得好舒服
所以連敷咗幾日 皮膚感覺唔錯 飲飽水咁
同埋買咗紅色嗰款泥mask
清潔力都幾好 冇哂黑頭 不過過2日都係出返嚟
唯有長期用 睇下會唔會改善
佢就建議敷完泥mask就即刻敷返凍膜

間野最近做promotion 所以又買咗幾個其他款凍膜試
不過用耐啲先評價佢地
我買咗玫瑰 杏仁酸 永久花
不過差唔多價錢佢地得50g 金盞花就有100g

所以我都推介你試金盞花先 性價比幾高
之後先試其他
但用凍膜掃真係必須的

我仲買咗永久花眼霜 唔lup同幾舒服
不過我眼冇乜問題/困擾
所以睇唔到明顯效果 但都會keep住用

lm

用過cnsc皮膚真係有好轉 但好似話佢老豆係狗

Natania’s handmade 好似幾好 利申未用過 之前市集見過

所以平

佢100g可以用幾耐
同埋佢話用凍膜之前上花水，係咪唔一定要用佢個d？普通爽膚水都得？

岩岩睇咗，d野好似幾正咁，同埋幾特別有暖宮油，有冇咩產品特別推薦

用過佢D番梘之後冇意欲買其他野
佢既番梘勁易溶, 平時用黎洗面起碼一舊番梘用超過3個月
佢嗰舊個幾月已經用哂, 又難起泡
真心唔推佢D梘

止汗個枝幾好用，膏黎既，真係唔會臭
其他無試過

Eaa淡唔淡到雀斑？

用緊永久花眼霜
暫時冇咩特別效果 但至少冇生油脂粒幾溫和

好用，用緊佢既暗瘡膏，好快謝。
同埋凍胸用完唔乾

唔知道因為我得幾粒雀斑 冇留意

好燒我好多暗瘡印 好想淡快啲
本身用緊c25

佢呢間全部都喺問澳門beauty_gallery_macau拎貨
兩間舖都好臭串
吹到自己啲野天花龍鳳
將其他護膚品踩到地底泥咁

佢隻眼霜去唔去到眼紋？

之前傻仔去門市買左罐蜜糖面膜
番到屋企先發現個包裝串錯字既
個個禮拜都用1次 有時2次 用左一個月都冇乜feel
係咪假野黎 屌

B5正 用完夜晚開冷氣都唔會乾
B310都用緊 但暫時冇feel

我覺得唔明顯 用咗兩個月 不過不失

邊到有factiv嘅post?
我生暗瘡生咗年幾
但又唔想睇醫生食a酸 真心想靠護膚品搞返好佢
有冇推介？

嘅護膚品？

生得多唔多？我見a酸post啲絲都話如果爆得勁係得a酸幫到手。
我以前中學額頭長期有幾粒瘡，消完又生。今年轉左factiv b5同eaa 之後冇乜點生過，當然可能係因為dse後冇咁大壓力啦 如果你唔嚴重嘅都可以試下factiv，同埋ig可以問下佢地有咩產品適合你

A piece of organic 買過幾次
冇佢講到咁誇張 普普通通冇咩效果
重點係都唔算平

近排轉用另一隻台灣牌子仲好用

我都想知 a piece of organic!! 啱啱見到佢個廣告
本身用緊factiv, 成支b complex用哂了 妝前用嚟打底幾好 反而b310冇咩感覺
之前亂搽杏仁酸搞到爛哂鼻 依家瘋狂甩皮又紅 有冇巴絲都係咁情況真係好想搵到有效嘅產品

用過beauty from nature 既好多野
洗面 卸妝 花水 cream 暗瘡凝膠 濕疹凝膠 防曬 眼霜 眼膜 泥mask 凍膜
會keep住買既 暫時應該係卸妝膏 暗瘡凝膠 防曬
有錢會買埋眼霜

A piece of organic 用佢啲野用到我爆曬瘡不了

我用佢啲防曬都係
好唔開心

薰衣草系列好正呀。帶口罩易爆瘡，用左皮膚真係有好轉。

我就係用佢個防曬！！！

你用邊款？ 之前用sunscreen serum好笠仲爆瘡
佢仲強調話清爽
之後唔知點解又買咗purple zinc
呢支好用啲 但好貴

我反而係用Purple zinc中招
唔知點解搽上面好難推開 但又好油同埋好厚
成$400咁貴 我覺得仲有大把選擇

佢啲post content係好令到人想買野
但出嚟效果不似預期反而令人觀感不佳
Purple zinc你試下再搽薄啲
不過真心貴 一半價錢可以買到同樣天然又高質嘅防曬

我都係1pump咋 佢推唔開同埋好似冇全成份標明
佢影啲相太靚 燒到好多人

用過綠泥同lotion 前者覺得ok 不過不失
我個人比較喜歡Lotion 日頭用保濕得又清爽

冇記錯嘅話，之前睇YouTube皮膚專科d人講，杏仁酸差唔多係入面最溫和嘅，而正常用呢d酸類係有一個類似過渡期嘅野，姐係一定會乾同埋甩皮，係正常反應嚟。

Yesss 好多巴絲都唔清楚酸類嘅作用/用法 當係普通精華
我面皮厚 酸真係好正

係
我想知你地用完酸後續會點做?

邊隻先 同埋酸都分好多 有啲toner/精華/cream狀

因為我係用Dr. WU 18%，連用2日停1日
然後佢係出哂白色頭，甩皮，仲痛得好誇張，我普通用敏感肌嘅洗面奶都痛同嗱...嚇到唔敢用
啱啱睇咗醫生，佢話係過敏，要搽類固醇，好撚驚

cream 好似mask咁用

我有隻glycolic mask 用完唔覺乾 都係洗完面做返一般護膚

平時膚況唔差 又少生瘡
但我用完佢皮膚差曬仲要敏感
買咗一set有曬爽膚水精華保濕
用完一啲都唔保濕 皮膚又乾 仲開始紅咗一撻撻

有用過一間叫tin tin essentials
不過不失，價錢又唔算貴
Factiv，性價比高

最終，我而家自己整body lotion, face cream , face serum , b5 serum 俾自己用
其實唔難
效果仲好好

自己整護膚品d原材料邊到買？同埋個成本其實真係好便？

上網打diy body lotion 好多教學
你第一次買工具買料係會貴
但你整多幾次其實level返
好多料都好易買到既
同都幾好玩！

唔該哂～
主要生喺兩邊面，係壓力瘡嚟。
我6月尾開始用miya’s work 嘅暗瘡set，都有淡到嘅，但都會keep住爆⋯⋯用多排睇下點，如果唔得真係要睇醫生

我用緊a piece of organic,暫時用緊佢新出嘅洗面，cranberry cream cleaner，要敷幾分鐘先洗，用咗幾次，未寫到詳細評論

我回購過佢支橙花toner，真心好保濕唔笠（混合性乾燥肌）

佢啲product都幾貴吓，尤其啲精華，有冇絲用過介紹下？

加油啊得閒都要放鬆下自己 希望你皮膚越黎越靚

多謝～你都係

想問下有冇人用過tag concept同deer ville .organics啲嘢？

有冇人用過呢間？

手腳d摺位有d疹 想試下 但又唔敢亂買

好好皂人, full set咁用,
起碼無再皮膚敏感
但個鼻d粉刺無少到 毛孔有d大

呢間野個店主衰到PK 態度又閪，之前買咗支暗瘡精華寫到明有30ml，點知搣咗張貼紙發覺精華全個樽嘅5分一(個樽嘅容量的確係有30毫升嘅)。
之後投訴佢話買嘅時候係我自己冇睇清楚 點解過咗成個幾兩星期先問🤷‍♀️，解釋話係想客人可以快啲用到空瓶先會有呢個份量🙄

佢真係勁平 本身都諗住用曬原本啲野就試下
見有啲咩藍銅咩咩都好平

用緊zero yet 100既mask同止汗劑
幾好 性價比高

我都係用佢啲皂 依家都有幫襯 幾好用反而佢嗰啲保濕精華就冇乜用
不過佢嗰啲凍膜真心推 利申：買開永久花面膜

佢真係勁平之前仲搞優惠100蚊五舊手工皂cls又大舊包順豐寄到你屋企

之前我買啲精華同lotion果啲都係滿架喎
佢係咪入錯/賣錯左 然後死口唔認呀

利申 佢穩定到我皮膚 但我應該都唔會再回購 除非敏感要用天然野

可能啦，不過用完好似唔大作用 都唔會再回購。😢😢😢

handmade嘢其實冇咩qc

岩岩睇佢ig
cls $110 7盒凍膜

我有用beautyfromnature

初初用可能搞錯個用法 係咁爆粒粒

之後keep住用又覺得ok

想試埋佢去黑眼圈嘅product

不我frd冇用錯都係咁爆粒

我覺得佢個人好mk

用過miyas work 同 beauty from Natural 。
主要都係用暗瘡line,(永久花/金盞花/薰衣草）
因為miyas太貴所以轉去用平少少嘅bfn ，但我覺得miyas 對我係有效啲，尤其是永久花凍膜令我啲印退得好快，bfn 就不過不失啦。
但最後因為兩間都太貴，而我又用喺背脊，所以決定自己喺iherbs買精油同蘆薈自己整，平勁多又用得耐

但係佢一盒容量好少囉 唔夠敷兩次

Beautyfromnature個店主係藍
之前比人周到佢FB啲藍屍言論
間野產品好唔好用我唔知
但價錢定位咁撚進取仲要成份表都無

有冇人用過jofixu
如何

有post澄清左佢唔係藍架啦
個藍屍言論唔係佢店主來 比人搞錯左
我試過覺得某啲產品幾好用

最後iherbs自己整嘅野work?
事關我後面都仲有d印，好想快d退埋佢

留名

有冇人用過Jofixu 黃嘅
但評價好兩極 有人話好用有人話爛面

Shit 原來有人問過

用過樹粉 樹粉精華 蜜糖
冇用

同問個店主野 勁長錄音覆我但佢講嘢1999

Miya 用過薰衣草凍膜有小小用 石頭瘡會平啲
但唔會好返
中藥皂我覺得冇特別

其實so called 天然 都唔係真係天然
qc又差 自己溝咋嘛 d樽又唔知有冇消毒好 成份又唔寫出嚟 又冇test過效果
仲要唔係平 買醫學品牌好過

佢建議我用佢隻lavender gel serum
我見介紹寫「薰衣草玫瑰液，因內含海藻植物透明質酸（簡稱 B5）」已經一頭霧水
乜透明質酸同B5唔係兩樣野黎嘅咩
睇埋個full ingredients list
都冇寫有Hyaluronic acid / vitamin B5
支野都唔平 所以想問下有冇人用過佢牌子 可唔可靠

想用香港野買factiv
日本野用tunemarker/ ad+(香港代理黃但貴 日本代購平啲）